Fonctions natives
=================

Fonctions qui sont toujours présentes dans l'interpréteur. On en a déjà vu quelques unes:

* ``print``, ``input``: écrire et lire sur la ligne de commande
* ``str``, ``int``: convertir des entiers en strings et vice-versa

Il y en a tout un tas!

La liste ici:  https://docs.python.org/fr/3/library/functions.html#built-in-funcs

Retour sur print
----------------

On peut passer autant d'arguments qu'on veut à ``print`` et:

* Il les sépare par des espaces
* Ajoute un retour à la ligne à la fin::

    prénom = "Charlotte"
    print("Bonjour", pŕenom)
    print("Ça va ?")

.. code-block:: text

    Bonjour Charlotte
    Ça va ?


On peut demander à `print` de changer son séparateur::

    a = "chauve"
    b = "souris"
    print(a, b, sep="-")

.. code-block:: text

    chauve-souris

Ou de changer le caractère de fin::

    print("Ceci tient", end="")
    print("sur une seule ligne")

.. code-block:: text

   Ceci tient sur une seule ligne
